Segurança da Informação - Prof. Eduardo Sakaue

Nome: Daniel Leonard Levi Pestana - ADS 5° Semestre.

Objetivo: 
	• Fazer uma API com a finalidade de não mostrar dados sensíveis do banco de dados ao desenvolvedor, possibilitando mesmo assim, com que ele faça alterações necessárias.
	
Linguagem e Framework:
	• Para este sistema, a linguagem escolhida foi o PHP, pois ele oferece um framework muito utilizado atualmente chamado Laravel, que facilitará todo o processo de construção da API. Junto a ele, para a exibição da API é utilizado o Insomnia, pois além de fácil uso, há também uma visualização clara do processo em uso.
	
API:
	• O funcionamento desta API é simples, ela pega os dados do banco, os quais o desenvolvedor não terá acesso e contém querys prontas(GET, INSERT, DELETE e EDIT), assim, através do insomnia, ele tem como fazer alterações no banco sem acesso direto a ele.
	
Conclusão:
	• Foi feito uma interface que faz o papel do banco de dados, onde nela se pode alterar conforme sua necessidade e ao mesmo tempo mantém informações sensíveis como usuário e senha do banco seguras. 
	